I. Решите задание по обработке числовых и строковых последовательностей, используя Query или Method синтаксис языка запросов LINQ:

Дана последовательность непустых строк.  Отсортировать строки по убыванию, после чего получить последовательность символов, которая определяется следующим образом: если соответствующая строка исходной последовательности имеет нечетную длину, то в качестве символа берется первый символ этой строки; в противном случае берется последний символ строки. Удалить все символы 'a' и 'A' из последовательности.

II. Методы расширения

Реализовать метод расширения для последовательностей IEnumerable<TItem>, который будет создавать новую последовательностей пар (Tuple) из элементов двух существующих последовательностей: каждому элементу первой последовательности ставится в соответствие элемент, возвращаемый Func<TItem2, int, TItem2Out>, куда передаётся значение элемента из второй последовательности и его номер. 

III. LinqObj. Выполнить задание с помощью LINQ запроса.

В каждом задании данной подгруппы требуется обработать несколько (от двух до четырех) последовательностей из следующего набора:
A: сведения о потребителях, содержащие поля «Код потребителя», «Год рождения», «Улица проживания»;
B: сведения о товарах, содержащие поля «Артикул товара», «Категория», «Страна-производитель»;
C: скидки для потребителей в различных магазинах, содержащие поля «Код потребителя», «Название магазина», «Скидка (в процентах)»;
D: цены товаров в различных магазинах, содержащие поля «Артикул товара», «Название магазина», «Цена (в рублях)»;
E: сведения о покупках потребителей в различных магазинах, содержащие поля «Код потребителя», «Артикул товара», «Название магазина».
Порядок следования полей для элементов каждой последовательности определяется в формулировке задания.
В последовательности A все элементы имеют различные значения поля «Код потребителя». В последовательности B все
элементы имеют различные значения поля «Артикул товара». В последовательности C все элементы имеют различные комбинации полей «Код потребителя» и «Название магазина». В последовательности D все элементы имеют различные комбинации полей «Артикул товара» и «Название магазина». Последовательность E может содержать одинаковые элементы (это соответствует ситуации, при которой один и тот же потребитель приобрел в одном и том же магазине несколько одинаковых товаров).
Все значения кодов потребителей и артикулов товаров, присутствующие в последовательностях C, D и E, обязательно содержатся в последовательностях A и B. Некоторые значения кодов потребителей и артикулов товаров, присутствующие в последовательностях A и B, могут отсутствовать в остальных последовательностях. Любая комбинация «магазин–товар», присутствующая в последовательности E, обязательно присутствует и в последовательности D. Комбинация «потребитель–магазин», присутствующая в последовательности E, может отсутствовать в последовательности C; это означает, что при покупке указанного товара в данном магазине потребитель не имел скидки (т. е. скидка была равна 0).
Коды потребителей, годы рождения, скидки и цены задаются целыми числами; значения скидок лежат в диапазоне от 5 до 50. Прочие поля являются строковыми и не содержат пробелов. Артикулы товаров имеют формат «AAddd-dddd», где на позициях, помеченных символом «A», располагается какая-либо заглавная латинская буква, а на позициях, помеченных символом «d», — какая-либо цифра.
Если потребитель приобрел товар, имеющий цену p, со скидкой d процентов, то размер скидки на данный товар должен вычисляться по формуле p · d / 100, где символ «/» обозначает операцию целочисленного деления (иными словами, при вычислении размера скидки копейки отбрасываются)

Даны последовательности B, C, D и E, включающие следующие поля:
B: <Страна-производитель> <Артикул товара> <Категория>
C: <Скидка (в процентах)> <Код потребителя> <Название магазина>
D: <Артикул товара> <Цена (в рублях)> <Название магазина>
E: <Код потребителя> <Артикул товара> <Название магазина>
Свойства последовательностей описаны в преамбуле к данной подгруппе заданий. Для каждой категории товаров и каждого магазина, указанного в E, определить суммарный размер скидки на все товары данной категории, проданные в данном магазине (вначале выводится название категории, затем название магазина, затем суммарная скидка). При вычислении размера скидки на товар копейки отбрасываются. Если на проданный товар скидка отсутствует, то ее размер полагается равным 0. Если для некоторой категории товаров в каком-либо магазине не было продаж, то суммарная скидка для этой пары «категория–магазин» полагается равной −1. Сведения о каждой паре «категория–магазин» выводить на новой строке и упорядочивать по названиям категорий в алфавитном порядке, а для одинаковых названий категорий — по названиям магазинов (также в алфавитном порядке)